做sales既你遇過d咩戇鳩客

我先

試過有客話呢個買黎送比朋友有冇得平
又試過有客話呢個自己用有冇得平

咁講法即係點都要平啦係咪？

你

我幫襯開鴨
你做鴨？

0分 重作

我講真
你係上星期幫我吹個位？

「個喼大啲同細啲有咩分別？」
「個喼可以扔幾多次？」

利申聽返嚟

點解整部手機咁貴嘅？
我撚知咩 個價錢老細定咖嘛

1. 拎住傷殘證係咁不停追住問可唔可以平d... 大佬我打工架咋... 叫佢問老闆啦，老闆耍走左佢又返黎問... 最後無買。

2. 收緊舖，拉緊櫃有兩條仆街衝入黎死問爛問，暗示明示話收工都仲要問，最後無買。

3. 有d 臉皮厚到仆街既西客好鐘意扮買野黎r 教佢野，最後無買。

4. 有d on9 下下自己柒左就拎消委會出黎，大佬呀消委會無牙架。

衫鞋著左兩三年殘曬夠膽死厚面皮拎返黎要求換貨

拉左半閘準備收工
有個廢中捐入黎
行左兩個圈捐返出去

係...冇分別既！

我而家呢邊都係 問點解d袋咁貴 我high知咩

三大閪客：印度，中東，黎巴嫩

屌，quote錯

有客問過我電筒有咩用

2通常係蝗蟲 特別旺角d商場

喺個寫咗價錢嘅貨架前面yap你過去然後問你呢件幾錢

一入黎同佢講歡迎光臨，即刻大聲屌鳩你叫你唔好阻住佢睇野，跟住佢睇左五分鐘野就冇啦啦大叫話咁大間舖頭冇人招呼佢，痴撚線

我會講 係先生你叫我唔好阻住你睇

收錢拉晒長龍個陣，有隻蝗用支那寶。
又要用又要驚，又話要打電話問老公，
叫佢死開一邊慢慢打。到佢話ok喇，
我就收返佢錢。隔咗十幾分鐘之後，
丫！佢老母臭化閪，佢居然怒氣沖沖走返嚟，
大大聲話鳩我收多佢錢，明明五百幾，收撚咗佢五千幾，
要投鳩訴我哋，講到好似殺咗佢全家咁。
我見人龍未散就睬佢都有味，等其他同事招呼佢，
原來佢對閪眼無撚睇清楚，啱啱俾錢時就五點幾，
佢睇咗個十二點幾嘅訊息，幾個同事就屌撚柒佢，
當佢柒撚到要捐入老母閪時，唔好意思都無句就走撚咗

哩個係sales問題喎

Sales話「呢隻款有兩隻色，紅同藍」
客話「紅同藍有咩分別」

個sales有咩問題
你又知個sales點答佢
同埋呢d問題真係要弱智先問得出

有啲牌子既喼係有Drop test

問我唔要個鞋盒可唔可以平啲,問我地間鋪係咪堅野 仲問佢岩先係樓下幫襯果間係咪堅野 (全部支那撚)

問我間鋪啲尿袋會唔會爆炸

個客同我講英文，但同自己老公講廣東話。

未必會比哂呢d information比前線
同埋你咁樣講完出黎如果個喼用幾次比人扔爛左有d無聊客就會返黎嘈
講真個喼運輸過程經歷過咩冇人知
比幾重既野壓過又或者比唔同尖銳程度既野頂到個損壞程度都唔同啦 點會答到你可以扔幾多次
你黑仔起上黎買rimowa都可以用1.2次就爛啦
好似認真左但咁大個人問呢d問題真係on撚9

得張單冇貨 , 但問「可唔可以換貨」

香港好多精神病人

同佢講到明特價貨品不設退換 佢轉個頭就返黎換 仲屈我地無同佢講唔可以換 唔換就係違反商品說明條例wor

😃黎款機械錶有防水防震架

🐛咁跌落地下防唔防架？

十個大陸七個on9會咁問。
你唔試下掉部電話落地睇下爛唔爛 ，痴根

好撚多閪客先岩

快同慢有咩分別

賣手提電話
埋單問我收唔收馬會卡

有個人買左iPhone X殻返黎要退

堅持自己個部係iPhone X plus 我同事混淆佢

依道係咪xxxx呀?
盲架?屌你老母臭閪

之前番過大牌子公司
有啲經典款既貨一世都唔會特價
個客試左成六、七件野但只要一件

客：比個折我，你地咁大間公司點會無折
我：公司規定，依個款一世都唔會折
客：打比你老闆，我自己同佢講
我：我地係英國公司，你要打就自己上網搵黎打
客：下咁咪要講英文，咁我唔要折啦

真係想一巴車落去

做消費者想知多啲information唔代表係on9客 唔識咪搵個識 再唔係佢要回覆咪記低資料打上去問 唔洗都可報一報自己學下啦 唔係點sell嘢 sales 唔係企係度拎下嘢 掃下塵就算 咁搵師奶做都得啦

係唔係自從湊慣大陸客 香港sales就變睇下啲人入嚟就買 買完好走等下個
以前啲人賣嘢可能分幾日講幾次個客先買 拉鏈 家俬 消耗品都有test過次數 有人問產品壽命之類好common

我做嗰陣都好多奇怪產品問題 唔識咪問專家 供應商 sales仔佢都預咗你係代問未必係直接答到
客係嚟自各行各業 有啲人concern 啲技術層面嘅嘢去考慮價值好常見

做賣衫sales
試有個西裝友
拎件洗過既螢光色外套返黎返話隻螢光色‘殘’到佢眼要換

最記得係，蝗用銀聯俾錢,唔記得左密碼，望住我問:我個密碼幾多號

閪客唔代表佢地蠢既 , 但我呢個case 擺明係精神有問題個d

冇件貨點換貨 , 話拎左件新貨先 , 下次路過帶番件舊貨俾我地

個客表達得唔夠好je

應該問大同細係功能上係咪一樣 / 件貨可以受到幾多力唔會爛

官方資料唔怕俾人客或者大大聲講 , 因為就算有咩錯 , 都係廠商問題

個sales我唔知點答客 , 如果佢真係一句都唔追問下就落晒閘以為個客係on9 既 , 咁又真係有問題既

咁攪笑

差咁遠自己唔知？

廢中女人客投訴
話佢只係要wifi點解幫佢申請咗光纖，要投訴
哭笑不得

乜出左X plus咩

個客就咁係問 “可以扔幾多次喎”
你可以扔幾多次同公司測試可以扔幾多次係完全唔同
測試環境點同你實際使用環境呀
我相信個sales會答到你公司係點測試
但係你咁大個人表達能力就咁就抵比人笑啦
做得sales都係表面pro暗地裡就笑你
笑你唔代表serve你個陣唔pro喎
同埋實際d黎講 你試下下下有客問野你唔知都叫佢留資料幫你打上office問
你睇下office班人會唔會屌9你
我係支持呢個做法嫁 但香港d公司就唔會神心理你囉

個個客都叻問答技巧咁要你黎做乜，同埋Drop test咁基本既資料都唔自己做功課要打上office問真係好打有限
再者你真係唔識都唔會係客on9囉，做sales做到大帝咁，問啲基本問題都俾你當on9

有個大陸啊叔走黎幫佢老婆買野又乜都唔識
買完比完錢返轉頭問點解咁貴
同佢解釋返支眉筆係個筆殼+筆芯 問佢係咪有用開凈係要個筆芯 佢話冇用開 但可唔可以退左個殼佢
我新黎第一次聽到都嚇親 係咪準備慳幾百蚊坐船返去？

見到鋪頭同最少$20000租
入到來問我有冇7000租
浪費時間

試過有蝗一入黎就猛問會有咩送 間鋪賣乜都唔知
同事：可以送你出門口

哇你問on9野 sales暗地裡笑下都唔得
你話即場西你臉就抵鬧姐
返過美國大牌子賣喼公司pt 佢地係冇資料話exactly每個喼可以drop幾多次 只會話每個喼都通過左公司drop test
我support你地問可以drop幾多次嫁
但公司就唔support囉
你話呢d基本問題 但我之前返左1年 冇聽過有客就咁問 個喼可以扔幾多次
大部分客表達能力都係正常既
同埋其實正常sales都會識答佢呢個問題
咪答返公司個drop test係點做囉
但通過drop同exactly可以drop幾多次係兩回事 睇下你想要咩答案

我: 金毛臭飛客:

我: 你好！想搵咩產品？
客（拖住條女大大聲懶係型）：我想搵碌鳩 (Note9)
我(細細聲勁好禮貌嘅語氣): 先生你搵唔到啊？我地哩邊有提供！5吋幾好好用架！慢慢睇多謝你！

條柒頭好躁咁啤住我，我仲笑住同佢微微鞠躬 條女到出咗鋪頭都仲笑緊條仔

通常咁問都係運吉 唔會理佢

我欣賞個sales
幾大膽

試過 個陣做萬寧pt
之後我無講野指住個價錢牌，之後佢又問咁姐係幾錢啊，我就用力篤多兩下個價錢牌
佢：我問下姐，係咪答都唔得先，咁要你做咩啊
我：我無預啲客盲既

其實你個兩條都唔算好誇張姐 大同細咪照答大既有啲咩特別 細既有咩特別
扔幾多次我諗佢都唔係要你答數字掛 大概講下用到幾耐左右 自己都用過咁
係文字上用得差

個啊嬸買完野就送幾張優惠卷比佢
之後佢收好錢同袋好野之後話我地無比張卷佢
我地特登翻睇cctv同數多次卷既數目，張卷真係係佢到
佢就係咁鬧，話我地呃佢，總之就係想r多幾張卷
我：無啊屌你老母，啲戲咁撚屎就返屋企練下先啦
佢： 你講咩話！？
我：話緊你啲戲屎啊，想呃卷呃到咁唔知羞
之後比我屌多兩屌就死死氣走左

吹得就吹，我就唔撚信你屌個客老母

元朗泰衡街萬寧，講大話死全家

找錢找左張舊既10蚊紙比佢 綠色既

比個客鬧做咩比假鈔佢 咁岩無曬十蚊紙 得返個張

嘈左極耐 係咁話我呃佢 當時都無嬲 覺得好無奈 事後覺得好好笑好戇鳩

佢問：對鞋有冇我個碼

我鬼知你著咩碼咩

試過做餐廳 聽同事講番有個客係落場時間入咗嚟，個同事好心同佢講：sry 以家落場，冇嘢食。
客：吓，禁我食咩？
聽完真係得啖笑

有個師奶嚟買鞋
揀左一個款 左腳試37碼 右腳試38碼
跟住問我 邊個款好睇啲 邊個舒服啲 你幫我揀
我⋯ 我又唔係你 我撚知

公司有三個門口
落緊兩個自動電閘
仲有一個比客走
㩒左制之後啲強國人慌死無得走
落緊閘都捐出去 又停唔到
喝都喝唔切

有一家三口入黎幫個女睇衫 咁個女小朋友黎
咁佢地想試衫而fitting又咁岩有人用緊 咁正常就叫佢地等啦 點撚知個on9老豆無啦啦搶走左件衫話要個女就咁試 正常都唔俾佢咁做啦 點知個分區經理又俾佢咁做 個老豆幫個女試完之後 重要飛件衫黎我到同我講 而家我唔撚買啊咁

點解老人/細路冇優惠冇減價
點解唔送埋件咩咩咩俾佢
唔緊要啦又冇人睇住你咪送多件野俾我囉
痴撚線

1. 買完野找埋錢賴死唔走再諗下有咩要買
2. 掛住排隊吹水玩手機就係唔拎定錢嘅學生哥 摷完一大輪仲要唔夠現金要畀八達通
3. 賓賓一放低啲野就話要收據但係未畀錢我
4. 黑住面語氣勁唔好去買野仲要投訴番職員態度唔好
5. 自己唔睇價錢牌係咁問幾錢幾錢 畀錢嗰陣再問多幾次 屌佢老母唔聽人講野
6. 一行入舖頭就話趕時間快手少少 趕就唔好買啦戇鳩

「喱兩支白板筆有咩分別？」
「唔同色囉 」

大陸人 見到display 寫住sale既tee走黎問有冇新幾錢

做csl拎張中國移動單黎屌

果陣y1係sogo做過一牌pop up sales
有個女人行埋黎叫我俾我個員工價佢
我即刻答：sor，我pt黎，無折
個女人唔甘心咁擺低個銀包轉身走個樣真係

件貨揀咗大約十分鐘左右,終於搵啱,就收151蚊.個客聽到即刻黑面,話150蚊得唔得,我話唔得,之後佢真係走咗

我覺得好多香港人屋企應該無鏡
入到黎間鋪 淨係照鏡 又唔係睇野
有個學生妹仲好笑
入到黎照鏡都算喇
拎埋把梳出黎扎辮
屌你老母 做乜鳩
好啦 見到佢扎完應該會拎野試啦
點知就走出去 跟手除埋條辮
屌 咁你扎黎做乜撚呀

同d戇鳩講咁多都哂撚氣

為左啖氣死全家，值得咩？

俾錢個陣掉啲錢落枱面

原本諗住入嚟笑下
結果入到嚟就見到唔少人一係1999
一係連最基本嘅禮貌都冇

前者唔明你係點樣做到Sales
後者直情係你自己問題
(etc. 萬寧嗰條友 有人問價就篤價錢牌唔出聲，
人哋唔忿氣叫你話佢知，仲要話個客盲)

如果啲客係on9，
咁其實你咪又係半斤對八兩

事實咪就係你連drop test都答唔到個客，俾人問到口啞啞就老羞成怒 話人西客

最閪就係香港人

有啲連sales基本服務都未做好，就話香港客閪

有時啲sales塊面閪到令人掉轉頭走

唔知仲以為佢有咩特別技能 專業人士 或者獨市生意嗰類，唔驚俾人炒
屌那星，萬寧sales仔咋，朝早炒左佢，下晝已經搵到人頂佢個位喇，學人玩性格

「凡事以他人為先」
生前反省咗人哋先；
死前再考慮要唔要反省自己。

試完衫褲全部反轉哂
最差就係恤衫縷都唔扣返粒

客:請問你地餐廳收幾點？
我:收7點
客:7點後有咩食？
我:我地收7點wo
之後個客無出聲走左

非黑即白，你頭腦都幾簡單

咁個客都係見唔到價錢牌問個價，
唔知得罪咗大人邊度需要大人去「死忍爛忍」？

忍到咁辛苦，何必繼續做服務性行業呢？
搞到人哋都要忍你

波鞋鋪
客:我想要我個仔個碼

賣歐洲實木傢俬，客人入來好大力搖個床架

：點解個床架會移位既？又話係實木

咁咪問著咩碼
唔知咪試到啱

同一個碼唔同鞋款都唔同緊鬆度

Sales同個客係互動性
如果個客識得自己research、
將自己所有需求列明曬直接落order
其實都唔使你哋做Sales

上面回錯人自

細d可以合法帶上飛機，大d裝多野但要小心托運超重。
大撚把野sell。

叫你朋友去做保安啦濛撚。

佢知咩碼就唔會咁講啦
個仔係你既 你自己都唔知
唔通由最細至最大拎晒出黎比你試
你估淨係招呼你一個?

句句都加粗口落去，係咪代表道理喺你度呢？
頭腦唔洗複雜，只要智力正常都覺得你份人衝動得黎又冇乜邏輯，直接啲講，好Q蠢
你見呢度啲巴打，唔好話撐你，連屌你都懶得屌。。。你自己執生啦，你嘅人生要自己負責呀

聽過有人報考車問: 私家車同輕型貨車有咩分別
之後條友答: 私家車係私家車 輕型貨車係輕型貨車

H&M?
我都有問過有無得賣 個款簡單得黎又好正

點解要攞最細至最大出嚟試
咪搵隻差唔多大嘅display對比下預估囉，知咩碼都要試㗎啦
當你唔係做波鞋舖，唔通你冇買過鞋？

而且細路仔發育時期成長好快，你阿媽喺你細個嗰時有冇幫你日日度腳size？

客人緊張嘅時候經常會問出唔係佢哋原意，咁就係on9？
上面啲咁簡單嘅嘢都諗唔到嘅你又係咩？

你要將啲性器官放曬入口，我當然咬你唔食啦，你自己肉酸姐

去消委會先好呀 唔好阻收工

係咁叫你平啲丫，正啲丫，平左之後話我地可以咁平都係唔放心，最後冇買走左

實會答到佢
就算唔係sales既人都會識答呢條問題
不過聽到點都覺得條友呢句問題係on9
宜家係講緊個問題on9
個sales點答係另一回事
你咪去鋪頭試下問 個sales咪照答返你囉
但你走左之後可能笑9你

有1999嘅客，都有1999嘅Sales
當打和

條友做保安，隨時人地同佢講早晨，又會懶醒咁串返人地: 而家梗係早晨啦，唔通中午呀？

Pull & bear

餐廳
未夠鐘開門冇開燈 開半閘等其他staff返工
冇啦啦衝入黎坐底睇menu

我話唔好意思未夠鐘營業

客:哦 咁我坐到你開門 唔駛理我

以前做過時裝店, 有個男明星仔,
入到室內都唔除太陽眼鏡,
佢指住我個架d襪,
你依款有幾多對, 我要哂佢!
我答佢依款新返既,個倉仲有五十對左右, 你係唔係要哂?

佢即係覺得柒左," 咁你俾10對我喇。"

Sales 工，呢份冇左咪搵過份 ，呢d工先至唔驚

：你地有冇3公里usb線
：冇
：3公里喎 冇？
：3米就有
：哦哦 係呀係呀 我想要條3米線

請問其實有咩問題?
利申:未做過飲食

你想打 吠？
人又蠢，字又唔識多個，除左滿口放晒性器官，你仲識啲咩

我都試過同個朋友出街
佢同個sales講英文 同我講廣東話

Burberry

入到某牌子鋪頭之後問 呢到係唔係乜乜乜牌子？

有乜咁出奇 。
呢d人先至唔那驚d客。
尤其是d mk 仔果d，驚條鐵

試過有個客問
：「黑糖奶茶有無珍珠㗎？」
：「本身無㗎，不過加錢可以加珍珠。」
：「咁姐係珍珠奶茶都無珍珠㗎？」
完全唔明用咩邏輯推理出黎 但又覺得幾好笑

有收銀機 tips兜 又要準備開檔 擺下位 清潔

一陣街外人見到有客 都以為開左係咁入咪煩囉

呢個都唔係好癡線啫
你答返邊隻顏色會好襯啲，邊款鞋底有軟墊
最後拋返個波俾佢 話最緊要你自己鐘意同著得舒服

個客訂左個焗爐,黎攞貨嗰陣指住另一部唔同牌子唔同型號嘅問我
"點解同嗰部唔同嘅?"
大佬你想我點.................

個客入左化妝部
將全店所有開架嘅唇膏tester試哂上嘴
試左4個鐘
佢問意見 我話某隻色幾好幾襯你
客「是你自己喜歡才介紹我的吧」
臭閪問完又唔撚信就咪撚問

我會好禮貌咁答佢
依個係另一個牌子既產品, 講解同佢訂果個有咩唔同. 如有需要可以轉要依個款。

客：呢啲係咩石
我：Swarovski嚟嘅
客：（再睇）姐係水晶？
我：係呀
客：Swarovski？
我：係呀

香港人講開廣東話，正常就會講: 「繼續吠啦」
咩人會打：「繼續汪啦」？一係文盲一係蝗蟲
唔識字仲學人拉開話題

一個post 睇到係香港點解sales 會唔被尊重。
唔係一定係d客閪。
可能係sales 都唔會尊重返自己, 覺得自己做緊狗工, 你d客唔可以有咁高要求。

望撚住個餐牌問我
呢到有咩食

哈哈 😄我都有客問過，不過冇你咁勁，佢要一公里，係認真1km。
重有試過有個客，專登帶佢老婆落黎叫我幫佢老婆整大個音道，佢話我個樣夠專業，我身邊啲同事個個笑到仆街

巴打算喇, 無必要拉低自己level 同佢鬥爛。

咁佢都無預你係啞啫

多到數唔哂

買幾蚊野
比張十蚊紙我
叫我找紙幣比佢
港幣十蚊以下無紙幣喎
之後找到最散比條大陸婆

落半閘有個廢中入嚟問閂門未
屌你老母唔通啱啱返嚟準備開舖咩

條友黎改褲 跟住問褲腳係咪有得改 咁梗係可以改啦 之後佢問褲頭係咪冇得改 我諗左陣佢up乜鳩先答佢係

On9客指住掛裝貨架 叫我揾件新既俾佢
我話擺哂出黎架啦
夠膽死叫我摷件摺痕最深既俾佢
感覺新啲

賣車, 交車D 呔水要搽晒成條呔, 接地面都要搽到滿, 呔紋入面都要濕到淋, 後尾佢搶左成支去噴

跣能死你呀仆街

ps: 大陸喱

個客幫朋友買左頂帽子 點知買錯左
講到明無得退換
佢番黎跪低話求下你 比我換

on9 客一定唔少得菲律賓旅客。簡直係極品。黑人憎到死。其他東南亞國藉都好少少。衰過中國大陸旅客。 簡直係民智未開。唔知佢地平時係點生活。

叫佢報警

比錢嗰時用EPS，我叫佢輸入密碼
佢無啦啦講個密碼比我聽，叫我入
先唔講佢自己有手，周圍同人講自己密碼都有問題啦

尋日翻工有個男人睇睇話買比人
係等人覆要邊個果時
R折，問有乜discount
話佢知買滿3000即時9折同join vip
佢話唉你就求其搵個vip電話比個9折佢
asm話公司執得正唔可以咁
佢就話，劉德華黎買你都要比9折喇
咁就緊係要喇
但你唔撚係佢啊嘛死廢中
可唔可以唔好咁要面

係唔係都搬消費者委員會出黎
明明自己都冇錯，條款都好清楚，公司為左息事寧人都叫我賠野比佢，閪客就係咁養出黎

幾年前 pt 賣相機，有個廢老上嚟問佢手上張 SD card 部相機sup唔 support 到，

咁我去拎部機比佢插入去試啦，條on 9居然問我拎部相機比佢做乜，仲屌鳩我

跟住另一個同事接手，原來條友係要借電腦上網 check

仲有問你點解個袋咁既樣
點解唔大啲
點解咁快爛
點解唔做discount 等等
我閪知咩屌你個閪
我又唔係你又唔係老細都唔撚係designer

入你鋪頭問第二間鋪頭係邊

客：我小朋友x歲應該著咩碼

做咖啡仔
牆身menu一款drink有兩個價錢
成日有客問
係咪細杯就平嗰嗰價錢
大杯就貴嗰嗰價錢
唔通平就大杯貴就細杯咩屌你個閪

咁你公司唔寫得清楚
做客人只係confirm 佢既推理有無錯, 定係有其他原因唔同價(e.g vip 優惠)

又一濛撚，Sales最常見問題係預設d客一定識你個牌子，你當自己邊撚個姐
仲有，swarovski係咪只賣水晶？會唔會賣埋其他石 或者隻水晶品種好特別？你自己出去街坊下，過半答倒當你贏。

番過小型電器鋪，買完話轉頭囉，有留電話但冇人聽，足足一年後先番黎囉

有就係買完蛋糕轉頭囉，又係幾日唔囉話唔得閒，最後一次仲話有交通意外唔要啦

成日有客問的話，一定係你manu寫得唔好。

我睇左4次先明你想講咩
囉 同 攞 唔同音

公司怕麻煩

自膠，冇留意

仲記得有位巴打比個客問佢係咪 gay

返過聯鎖電器舖，有個女人買左部notebook一年後黎攞，反撚轉個倉搵返俾佢，然後佢話個盒太舊，唔係佢當初買果陣咁，要搵律師告我地 張單寫明60日唔取作廢
過兩日cs打落舖話個客投訴，cs要舖頭出錢賠返俾客
最後係舖頭賠，sales要鬼贈品出去賣黎填數

係咪件貨太大件 諗住問清楚先攞嚟咋?

試左一大輪，試岩哂size
客：依個有冇金色？
我：冇，得依三隻色
客：我好鍾意金色，你冇金色咁有冇得平啲？
我：依家已經最平既啦
客：有金色我實買
就拍拍羅柚走左去

你新仔唔識玩咋掛，公司抽獎好興買張單唔拎貨，然後個員工拎單黎補錢買自己想要既野，公司又出倒數。

繼續係副詞，你副詞後面加擬聲詞？你有冇讀過書架？
你知唔知自己錯乜呀？文盲

咁你咪幫下人囉

大陸人，我大陸買差唔多樣都係幾十蚊

唔係戇鳩係好搞笑
之前做賣衫sales，個客試左2千幾蚊全部要哂，最後埋單既時候佢話要分開俾錢，6件衫分開6日來俾錢，一日一件，呢個都唔係重點，之後佢話想買我地啲衣架，但只係好普通既木衣架，公司唔俾但佢係咁lur,最後公司20蚊一個放俾佢 過多幾日，佢話想要我地公司個display公仔，我話呢個真係唔可以賣俾你，一係俾個訂造地址你自己去訂？何況我地嗰個已經爛爛地，佢死都唔肯，淨係對我地嗰個情有獨鍾

客：請問呢個款有冇貨？

Sales：呢個款有黑色、白色同藍色，現在只有黑色有貨

客：咁白色有冇貨？

罰你睇10次劉德華廣告

忙既話答 唔好意思 白色賣晒 得返黑色，然後快d走開。

做旺區 有時啲鞋鋪頭無size就要去第二間鋪頭飛鞋
有次個客話要試38 咁我就同佢講拎同款唔同色比佢試咗size先
試完佢話ok 咁我去飛比佢啦
我屌佢老母飛完番黎再試同我講唔岩著
話要大半個碼 都算 再飛比佢
番到黎試完再問 佢話size岩 但話再睇睇先
屌 姐係唔要啦 唔要就咪撚叫我飛啦屌
果日仲要落大雨 飛完番到黎濕撚哂

人又蠢，文法又唔識，錯左又要死撐

問完佢想要的資訊後隨即發動飛雷神之術

買完個30吋大喼 推咗返屋企
推返嚟鋪頭話：估唔到個喼咁大個 我要退貨

一睇就知你吹水，大陸客點會衰呀？
大陸客係冇咩文化、但佢地係最容易解決既
大陸客要折就叫佢買多幾件（佢地真係同款同色買多幾件拎折）
要送野就送多幾個紙袋比佢地（佢地大部分都要想要啲面子姐）

打咁大段野，好激動喎 嬲呀？
汪係你嘅叫聲，吠係你嘅動作，真係咁難明？

做過波鞋街實試過，通常都係香港客黎
所以有時會叫佢比左錢先再飛比佢

有個客 成日走落鋪話： 我係你地到買左部電腦 部電腦會閃燈 會唔會有輻射

我都試過個老母買headphone線
問邊隻好聲
點知過2日拎返黎屌柒我
話太長，個仔唔啱用

我一睇，原來個仔小1，2咁
咩線都長啦
而且鬼知你買俾小朋友咩

試過介紹lotion，個客自己唧試用唧到一野噴左落自己隻眼度

大陸佬用銀聯比錢驚我計佢人仔，我講咗好撚多次香港買野碌卡一定計港幣，佢死都唔撚信要我碌1蚊試比佢睇

巴打外國返工？

屌 佢一定以為一插卡我地就睇到佢密碼

我而家做個度一入黎野都未睇就問有冇折啦

係咪新腥港人

咁似我以前係mk做某連鎖賣衫店

巴打做u記？

好多蝗蟲落左半閘都會捐入黎直接睇衫

睇到音道我都笑

東涌返工

利申：真絲

賣染髮用品
勁多師奶走埋嚟問邊隻色啱佢
我撚知 唔係光頭咪得囉

忽然諗起好多蝗蟲好中意用佢地中譯既鋪名黎問我係邊

例如問我 「請問優衣庫在哪？」

好多鋪頭名都聽過r撚哂頭

好心d蝗蟲要問路就用返間鋪原本個名啦屌

搵LV可以講成路易威登

入左結界

當年聽到r哂頭
愛步，阿迪達斯
仲有新平衡

唔得閒覆就話潛水，到得閒覆你又話上心
邊個上心先？睇過？自己心照啦

唯有半硬頭皮咁幫佢，仲咁話我好手勢😅😅

好心你開頭回錯 柒左就潛水算數啦
死都要揦返拃沙

做u記 收錢果陣有個老人家問我長者有無得平

曾經做S電話promoter企電話台
有個廢老行埋黎叫我幫佢過資料

老：喂，幫我過資料
我：係咪呢到買架？
老：唔係
我：咁係咪我地個電話台？
老：唔係，問咁多做乜撚野，咁你係咪S Promoter
我：係呀，咁點？
老：咁咪係囉，問問問，幫我過啦
我：（唔撚出聲睇佢洋料先）

點撚知佢攞部not 3 話過返not 2(個陣出到not 8)
其實佢攞部not 8出黎我都唔會幫佢過

我：先生，我幫唔到你啵，一係去出面電話鋪啦
老：係咪你唔撚識呀？屌你老母
我：先生，你講粗口都無用架，我都係幫你唔到
老：屌你老母，我以後唔撚買你地S既機
我：你咪咪撚買囉，其實你都好意思，唔係我地台仲要唔係新機，你攞部舊機黎叫我幫你過，唔撚幫你過好正常啦，你傻撚左？
老：我屌你老母呀
我：你仲扯唔扯得起呀？你返去屌自己老母試下先啦，咪撚曬我時間，快撚d走
老：（走撚左）

有一個客企旁邊睇住
之後行埋黎同我講：你屌得好

香港人

香港客 閪到呢

嗰客指住生日正日優惠問係唔係正日嗰日先用得

( Show Blocked User - Griezmann_7 )

( Show Blocked User - 純種高登仔 )

香港客最黑人憎係r著數同當自己係上帝
成日一埋黎就叫你比員工價佢，又成日講幫你跑傭（你買得果一千幾百，我都唔知有冇分到幾蚊）
最叻就投訴，投到佢目標達成為止
明明件貨出過街有哂使用痕跡，但一句話隻色唔岩就要換，到最後啲大粒野覺佢麻西煩照換比佢
到最後咪又係告消費者（我收到信都係掉左佢，唔會交上去）
香港人果隻西法係你點都唔會滿足到佢

跟本就乞丐黎

根

之前喺青衣城返工，間唔中都有客好似覺得自己好撚威咁問：我住盈趣半島架，有無折？/畀個7折/員工價我
答佢無住戶優惠就西晒面喺度嘈話咩咁大間公司都無優惠畀啲住戶 層樓又唔係我公司賣，心諗關乜撚野事

又有一次個客西晒面衝入黎話要換貨，咁我出到去就問要換啲咩，跟住佢話要換襪
咁公司規定內衣/襪呢啲就無得換嘅，我就同佢講衛生問題不設退換啦
跟住條八婆就跳晒制係咁話我公司啲襪唔得一洗就爛又甩色，似係想大吵大鬧令我地屈服
佢講完一大輪我就話如果係品質問題我地會睇返單同件貨再作處理
跟住條友又繼續大吵大鬧話對襪爛晒掉左又話買襪邊會有人留單
我心諗你乜都無我點幫你
咁我公司啲襪就79蚊幾對咁賣嘅
我就問係唔係全部掉晒？
跟住又話要投訴又乜又7
我心諗我幫到盡啦仲想點 都玩左我成半個鐘
嬲嬲地講左句你要投訴我都無辦法，你無單又無貨我真係幫你唔到，我叫xxx staff no xxxxxx
之後轉身就走返入去
返到入房睇cctv條八婆見我唔撚理佢就走撚左 都唔知黎做乜9

有時仲肉酸過大陸客
大陸客都會問左你有冇折，冇折就唔睇
但香港人就好興試完攪完一大輪到埋單先黎r折，折唔到可以夠膽死真係唔買

大陸客 扮識講廣東話
果時做sport shop sales 收銀果時

我 大陸客
：你地尼到油茅razer呀
我：有呀先生，果邊呀 叫返同事幫你
：razer呀叼你個閪
我：我知呀 果邊咪有囉 我地仲有幾隻色
：razer呀 be錢牙
我： 哦 有呀有呀 我地收visa master ae
：叼你個閪啲香港人好閪蠢 收錢啦 銀聯牙

我真係屌佢老母十八代

電腦細舖

客：「唔該我想買電腦線。」

我：「先生呢度全部都係電腦線喎，你想買咩頭？」

之後佢紅都面晒好老尷咁答要lan線

最乞人憎一定係就收工先入黎 仲要睇到唔願走

翻過細i 嗰陣我做pt翻左幾日 有個客捉住我兩個鐘同我講佢有幾中意呢個牌子
我:個客:
:幾時有新衫翻？
:大概8月尾左右啦(嗰陣7月頭)
:不如我比我電話你 翻新貨嘅時候你call我
:(怕左佢)好啊好啊 你等等 我去攞筆同紙
:(拉實我)走去邊啊你 我有筆喎 你寫喺手到咪得囉
:(心諗屌你水筆嚟，挽尻我咩點乾啊)唔洗啦我好快翻
結果 佢強行喺我手到寫低佢電話 整污糟埋我件衫
之後要我留埋我電話比佢 心諗你當我on9？

最on9係d客成日問: 呢d會唔會好易甩色/好易爛.....
唔通我答你: 會啊 好易爛架 唔好買啊！咁咩

入泥名牌嘢問點解咁貴

以前返沙田一田，有個大陸人問路
：小姐，請問商場在哪？
：⋯⋯⋯這裡就是
：這個商場不是商業大廈嗎
：⋯⋯⋯不是
然後佢話想買名牌野就點左佢去尖沙咀
會唔會on9到商場同商廈都分唔清

其實咩係狗頭廢嬲
廢嬲呢兩個字出現左幾次 睇埋前文後理都係唔明
大陸潮詞來

死獌狗

企係我面前左揀又揀啲貴野 問呢問路
仲要黎黎去去幾個同樣既問題 玩足1個鐘
最後俾錢買隻中價貨

有少少誤會左 , 佢係好耐好耐好耐之前買左對鞋$100

點解話好耐 , 因為個款已經有新款出左 , 佢個款已經冇左

之後張單當我亦都過左個換貨時間

佢拎住張單入黎問 , 「我得張單 , 可唔可以換貨 , 你俾左件貨我先 , 我得閒拎番對舊鞋俾你」

咁拒絕就好正路啦 , 點知佢好似之前趕唔到飛機個大媽咁 , 真係趴地 , 再揾個地下坐低一路鬧d 同事唔肯走

我地就知道呢次瀨野 ,佢應該真係精神有d 問題

之後又想周圍打d 同事 , 最後俾左headoffice 電話佢再call 實q 夾走佢

我唔知算唔算on9客

哦~ 核酸d friend

點解我個腦浮左呀鄭中基出黎

口音似

做醫院便利店，個老公買網褲比老婆，問我買兩條夠唔夠........

點睇都覺得個客想識你多啲

This

叫我賣平d！俾員工價佢

比錢個陣叫我快撚啲

係做promote 之前買左件貨，之後打黎問可唔可以換貨計番而加做緊promote個價再退錢比佢

有客試食我地啲餅 之後話我地啲餅入面有隻牙
仲要show比我地睇

幾年前向東京伊勢丹 man 見過有條廿零歲戇鳩蝗向 undercover 試完衫行出黎好似 model 咁擺 pose chok 到行，佢既隔離就企左件應該係佢老母既大媽向度幫眼，我心諗你攪乜野呀，眼見附近經過既架仔都睇到暗著咀笑，都算勒，佢試完但件衫擺完 pose 但仲著住件衫好似自已咁周圍行，睇 sevre 佢位架仔個樣都開始有 d 燶燶地，跟著條戇鳩竟然著著件衫行去附近 comme 個 counter 睇衫，個 sales 即刻追出去叫著佢返黎除衫。

最撚on9 ge係老細
平時d客對我好撚nice
份糧又係佢地出比我
其實d客先真正係我老細
我老細真係以為係佢出糧比我
對我仲對得西過班客對我

新年時幫屋企手賣吓嘢
客：呢個幾錢？
我：廿蚊
客：咁貴？隔離賣10蚊
我：咁你唔過隔離買？
客：咁我幫襯隔離囉，咁趕客都得嘅
我：好呀

隔左陣，返轉頭
客：（拎住）平啲得唔得？
我：（搶翻）唔係隔離平啲幫襯隔離咩？依加唔做你生意，你搵翻隔離買啦

公司做緊減價
就buy1get1 50%off
有個客入黎問我係咪buy1get1
我話唔係 係第2件半價
佢即刻拉住我去塊牌到話我地講到明買1送1
又屌9我誤導佢

人做擴陰器

意思係你地請唔請人

部電話既價錢牌寫正係佢面前都睇唔到仲問我幾錢

有好撚多
有次個大陸人話想要對38號，我拎比佢
跟住話太細，要39號，好我又拎
跟住又話太大，咁我比對38.5佢
佢話太細得黎又大左啲
咁佢應該要著咩碼數，但我當場忍唔住笑尻佢

件嘢$168
比160問我唔收尾數得唔得

客：「你好，請問這個是甚麼？」

睇都唔睇個標籤問我係咩，我叫佢自己睇

有個阿婆入嚟同老闆講我之前話下次嚟會平俾佢
利申第二日番工

作文都作得好啲啦，仲有乜嘢叫扮識，你係咪扮識英文?當你讀得唔好嘅時候

試過有個大陸婆問我「啡薯」係邊
我同事搭佢對面
我load咗陣先知佢講Fresh

試過親眼見到 有個客拎住一件衫
客:呢件有無m size ？
店員：呢件得返L size
客：咁s呢？
店員：得返L size
客人：XL都無啦？
店員：得返L ......

問完之後 個客人其他親戚再重新問相同問題loop多次 聆聽能力全家都fail

根本事實就係好多sales都唔高學歷，剩係識鋪頭啲嘢，當其他人想知多啲問多兩句，就打晒飛機攞優越感 當然我見過好多好有禮貌嘅sales，但都有好多我所講嘅sales

以前試過返麵包店
咁一路跟鋪頭規矩都係你比個盤我
我將你啲包入袋收錢

有日一家人黎買十個包 個男人係環保撚
話 做咩未問我就入曬袋 好唔環保
我: 唔用袋點裝 你要拎走我地就要入袋
咁其實係咪即刻食架?

屌跟住佢又話 咁多點食得曬呀 又話用咁多袋唔環保blablabla

有個客一入嚟就對住我講日文
我:Sorry I don’t know japanese
客:沒關係我會中文
到而家都仲覺得好好笑

有個大陸佬黎買野
講野串串貢
比錢仲要掉錢
即刻成件野一鳩轟落佢身到再送多句屌你老母比佢

指住一疊七件嘅摺裝衫 問我一件299$定一棟299$ 我答佢你拎得走成張枱299$比埋你又點話

問吓價錢都唔畀

物以類聚

你真心認為vip disc. 會寫係牆身個menu度咩
講真嗰句 我一個原因都諗唔到

作你老母咩
我以前就係pp Nike 返工嘅
以上真人真事 講得唔正夾硬講唔係扮識唔通扮緊你老母咩

每種語言都有音係外國人難發咖啦，五十步笑百步，自問自己講嘢都好多懶音，人地講唔準就話人扮識

同個客講， 你個隻叫神之手

THIS

凍/熱，大/細，會員/非會員...全部都有可能出現同款唔同價
當一個半個客唔明都可能係客人問題
但成日有客唔明，就好大可能係舖頭問題喇

你可以講蝗語
唔洗夾撚硬囉

你好，請問要乜？

我睇到我就知，你拎黎丫

我知我就拎到比你

我見到就知叫乜

多數係師奶，不分國籍

但係我地凍熱都有list出嚟㗎 而且凍熱價錢已經唔同
再者一般coffee shop會員門檻會有幾高
敢問市面上無論大舖細舖
邊間有會員制 而會員非會員又有唔同價錢 仲要同時寫喺menu度

我做租盤既，約左個客睇樓
個客臨到約定時間時打黎我office

客， 我

客：你好呀...呀...我呢 陣間黎睇樓架，約左睇二期xx座，
我揸車黎架，想問下由一期入快d定二期快d?

......wtf?

我：(反白眼)......你睇二期既樓，係會由二期入去架

客：噢，乜原來係咁

個客真係on9到有d cute

以前做part time有個客拎舊bra返黎投訴話quality 好差要求換
最後經理又真係換比佢 吹佢唔脹
個款仲要係我返足2年幾都冇見過既 証明有幾舊呢

梗係答佢無貨啦，岩岩賣晒

我絕對支持其他人講廣東話，有外國人知係香港要講廣東話係好事，唔通你去英國，人地又叫你，你可以講廣東話 唔使夾撚硬囉，係外地學返幾句當地說話係對人嘅尊重。

當然有...下面張menu係電影中心間Kubrick Cafe影
Drink嗰版搵唔到，個睇到佢地會員/非會員價錢可以相差5蚊以上

客人:我想問呢個價錢係咪無得再減？
而事實上佢三日唔埋兩日入鋪頭問同一個問題 想點？

利申 n年前

On9大陸西買件百幾蚊既衫想人地郵寄俾佢

某名牌，聽前線同事講

有個客個袋甩咗個扣，拎返黎repair
咁我地就問headquarter訂返個扣，幫佢整返好

過咗幾日，呢個客拎咗1隻鞋黎叫我地repair
Sales: 小姐，另外個隻鞋呢？
客: 唔見咗呀，你地好似上次個扣咁幫我訂咪得囉
Sales: Eh... 扣係零件，成隻鞋冇得咁訂架喎
客: 有咩分別呀

有個中女拎條褲番黎話甩色要換
一睇張單，半年前買
同佢講換唔到，即場發爛渣話要投訴要告消委會呢樣果樣

攞住隻八達通錶同我講入錢，幫佢入完轉過頭番來同我講隻錶聽唔到電話

戴住可以touch mon嘅手套話用唔到touch id

問件羽絨頂到幾多度
問件風褸夏天著唔著得

巴打 我講緊嘅人菲律賓客。冇話過大陸客。大陸客而家好好多。有講有笑。有禮貌過其他人

問我拎對涼鞋39碼
試左話對鞋太大 啲腳趾突哂出黎 要細一碼

客黎買衫，然後話想要大碼。
我入倉搵完同佢講：無大碼得翻中碼。
客話：有中碼都無用架都唔岩著你唔可以咁樣迫人買野架喎。
利申，唔知佢送比人定自己著，唔知邊句令佢覺得我迫佢買野。。。。千萬個無奈。。。。

做收銀啲蝗唔撚排條大隊
zip係收緊錢個客後面
收完個客之後得上黎
叫佢要排大隊 佢話佢排咗個客後面
話有排過隊 有等過 點解要再排
係到大大聲嘈 阻撚住曬唔肯走
後面排緊隊嗰啲全部怒睥佢叫佢排都唔肯排
啲廢中大媽蝗蟲真係好撚麻煩

我：行李跟名落 第一件行李邊位架
客：我嘅

買完iphone8番番屌
點解8既粉紅色同7既唔一樣，要退貨

試過有個大陸中坑男人黎試衫，大概170cm中等身形，乸高件衫突個肚腩出黎問我

：「有沒有3個叉L」
：「不好意思，沒有」
：「那有沒有像我一樣，這麼高、這麼大的號碼？」
：「肯定有呀，你又不高又不大」
：「哎唷你說的我好尷尬 」

一招收佢皮之後，之後佢老婆即刻拉走佢

客: 換個7plus LCD 幾錢呀?
我答: $780 半個鐘攞得
客: 咁貴? 我係淘寶見到250蚊咋
我: 咁你快d 去淘啦,
客: 我識整唔洗搵你啦

「 非常好. 你到最後終於明白重點 」

返過sogo thankful pt

sales 大陸客
這裡有LV嗎
沒有啊小姐
沒有？！為什麼這裡有gucci（指住我地對面間gucci）沒有LV啊？
我怎麼知道啊？你去問他們囉

仲試過有客問我
你好，請問armani在哪裡？
你是找哪一個Armani?
Errrr
Giorgio Armani? 還是Armani exchange? （心諗咁多間我都唔知點話比你聽）
（都係講唔出
最後有個fulltime見到 求其點咗佢出同層間emporio armani

有個男人走黎女裝部話要幫女朋友揀泳衣
又問邊幾款最多後生女揀
要攞入去fitting room試
最後大粒d嘅staff同佢講我地d泳衣冇人著 打發佢走

門口大大隻字寫住牌子名 大陸客一入嚟就問「啥牌」

有對大陸情侶 個女人試對女裝鞋試啱咗 條仔幫佢埋咗單 點知佢哋喺舖頭度嗌交話唔應該買咁貴嘅鞋 死lur話要退貨 但係公司只可以換唔退得 條女屌鳩我同事話佢哋會因為呢對鞋而分手

所有男既客

佢唔要我要

唔太戇鳩 幾得意
一打黎就講話買邊隻馬 唔講戶口以為自己專線

問我公司把雨遮可唔可以遮雨

可能人哋失讀症呢

我會問睇你有冇心虛

嗰日入過一間鋪
有個大陸女人問店員
Xxxs細啲定係xs細件啲
佢老公反咗下白眼就話梗係xxs細件啲

1. 因為收工既時間就係閂舖既時間所以會早5分鐘落閘比我地埋數 又係成日落左半閘啲人自己捐入黎睇 同佢講唔好意思啊我地閘門啦 佢就話我睇一眼架咋 最後睇左半個幾鐘

2.試過有次返另一間舖 一個老母+一個仔兩個女入黎 我地有個更衣室但無寫話唔可以隨便入(老細問題) 咁果2個女就自己睇野啦 個仔就周圍跑 又跑又跳咁 然後自己走左入個更衣室度 個老母就淨係識就咁叫佢個名 咁我就行過去同佢講：唔好意思啊 依度唔可以隨便入黎架 個仔就出返黎 咁我地收銀前面有幾個紙箱既 入面係放貨既 上面有放啲購物籃 咁佢個仔一個屎忽就坐左係上面 我就同佢講：唔好意思啊依度唔坐得架 佢老母就黎料
母：唉走啦走啦 依度乜都唔得架
我：唔好意思 個紙箱係比我地放野 唔係比你坐架
母：得啦知啦 你依度乜撚野都唔得啊嘛 我依家走囉
然後佢2個女聽到要走就呆左 屌一陣你個仔坐到個紙箱爛左跌左落黎邊個賠
隔多一陣見到佢其中一個女返黎買野

3. 聽同事講 有師奶買野108蚊 比錢果陣同我同事講100蚊得啦 100蚊同你要左佢

4.
客：依個仲有無貨
我：依個得返display依個咋 不過我地放哂係櫃入面唔會比人摸既 可以拎出黎比你check下啊
客：但點解無貨架？
我：依啲佢如果一個系列完左賣哂就好少會再出 就算出都要係之後同一系列再出新先有可能一齊出架
客：點解會無架 明明以前有好多
我就微笑 笑而不語 心諗：賣哂咪無囉

5. 咁依家基本上都唔收1000 我地有寫出黎 咁條仔就買500幾蚊比張1000蚊
我：唔好意思啊 我地唔收1000蚊紙
客：下？唔收？咁我可以點用？
我：有啲舖都收既 但我地唔收
客：你地唔收咁我撳錢銀行點解出1000比我？
我心諗：我鬼知咩 我做atm啊依家？
我：唔好意思 我都唔清楚啊
客：我依度500幾都唔收 咁買幾多先收啊？咁啲人買野買800幾點算？
我：err 就算你買幾多錢都唔會收 同埋通常啲人買800幾既話會碌卡既
然後佢條女就話：唔緊要啦 我碌卡

利申：上面我態度全部都好好

1. 因為收工既時間就係閂舖既時間所以會早5分鐘落閘比我地埋數 又係成日落左半閘啲人自己捐入黎睇 同佢講唔好意思啊我地閂門啦 佢就話我睇一眼架咋 最後睇左半個幾鐘

自

人地想屋企拖到返公司都俾你笑

係呀！仲好多都係sales狗，叫得做狗就要跑數！有禮問多兩句無問題,賺你個一百幾十求個開心。不過好多好似你咁既西客狗眼看人低又睇完問問問又唔買，問多兩句好似要答到宇宙起源咁先有滿足感嘅客！ 我會好有禮咁請佢走！當然我見過好多好有禮既客，通常哩啲客都好有學歷同修養。最少唔會攞住張紙打飛機

問我洗面奶點用
唔會成四十幾五十幾歲冇洗過面啊

好撚多都係咁
價錢寫晒都要問

之後同我講要一件
但明明可以係貨架拎

好撚多蝗入黎問你地咩舖頭？
屌你唔撚知又入黎on99

講事實就話我攞住張紙打飛機，話大部份唔高學歷就話我狗眼看人低 利申自己對sales唔該前唔該後，問完一定要買架咩？唔可以唔滿意？睇完樓一定要買呀？

比香港老mk入舖明搶幾千蚊衫
截到人 報左警
諗住叫佢比返錢和解算
條友叫個fd黎找數
等佢個fd黎話得1千蚊唔夠找
結果搵人夾錢夾撚左幾個鐘去

最on9係

夜晚返黎話搶錯碼 可唔可以換

我都係講事實，仲係度打飛機 !射到周圍係喇，西客就係你囉 ，

以前做過大牌子salesman

試你一大堆，然後話啲野真係好貴所以唔買。

屌你老味點解唔可以睇左價錢先試
明明買唔起又要試試試

好心你學下係人地立場諗下啦，人地問多兩句唔買就話人西，你個職業就係要游說顧客同解釋顧客嘅問題咖啦，自己諗下係咪自己做得唔好先話人西啦，講你普遍低學歷又話人打飛機，事實係你自悲，邊有噤多人得閒睇你地唔起呀，不嬲真正高學歷嘅都係得好少部分嘅人咖啦

試鞋 真係圍住個場跑撚到出哂汗為止
最尾仲要唔撚買

收銀同個客講「這些商品不能換」
佢地：「不換不換！為什麼要換！」（普通話
我：？？？？
我係同佢講冇得換⋯
理解有問題

做咩啫你？呢個case係講緊個女人攞左優惠卷仲死口唔認wor

好耐冇留言 但呢個po真係唔推唔得

屌佢老味，真係好撚多大種乞衣，蝗同香港人都係

本來都想分享
但係根本多到唔記得

不過呢度好多弱智客case我都遇過

太細得黎又大左

call centre唔少呢d啦

之後係ikea做 有客拎住包200蚊嘅窗簾走過黎問我係咪包窗簾桿同上門安裝

爸打做盛行

窗簾都唔識裝

蝗

可能佢想講six plus

好撚柒

番pt sale人工已經唔多，D客好似要你老閪服侍佢咁，買賣個D垃圾減價衫，態度唔好，又要投訴我，我都係番份pt搵下錢姐dllm

客出人工比你？

佢真係拎得走 你咪on9個個
講出黎唔覺得自己好笑？

自乜悲，做sales 大把有得搵。好產品唔使講個客入來自然係知音，有禮貌有交流，交個朋友放低幾千就走，求其入來吹兩句水扮識又認叻，高學歷大把好似你啲咁嘅人一香港都係。但有好多低學歷又有禮既我更願意幫。

日本人台灣人憎香港人多過中國人就係因為咁。講左又話好多sales低學歷，又話無咁多人笑你低學歷，講到哩度已經唔想再同你講落去，西客就係有哩種特質！

仲有好多做sales 大把degree 以上，咪活在自己空間！

乜叫唔使講，噤你嘅意義係邊？問答唔係交流？我話香港多窮人係咪笑人窮呀？指出事實都可以話我踏低你，鬼唔知有sales有degree咩 但比例呢？同講話識人住公屋但大陸渣幾層樓有乜分別，接受唔到事實咪算囉，同毒撚溝唔到女話人臭雞一樣，接受唔到人講嘅嘢就係佢西，邊個活係自己世界呀？

公司俾你態度唔好咁返工？

上面有sales分享
客：劉德華嚟係咪要畀折佢？
Sales：咁劉德華嚟緊係要啦，但你唔係

做sales同cs都好幾年，戇鳩問題其實我又冇乜嘢，唔問你可以問邊個

總括而言，
香港閪客呢，啲貨平極都唔夠平，新極都唔夠新；
大陸閪客呢，冇禮貌粗魯亂咁掂，由啲細路跑黎跑去；
外國閪客呢，消費者權益大撚哂，最鍾意威脅出律師信

香港臭閪港女啲「吓？點解冇得平ar？」加埋副嘴臉係真係好難頂

大陸客有樣好嘅係佢哋慣咗粗魯，唔會期望你特別好態度

做cs聽電話仲難頂，做零售，面對面，大部分客冇咁厚臉皮，隔住電話真係咩說話都敢講

有禮既問答係交流，無禮嘅係問侯，你問侯我我唔問侯你？豈有此理？尊重人都唔識讀幾多書都無用！講比例香港讀書普及率直係高之有高，但懂禮的少之有少！點解香港人對外有此惡名，正正因為縱容包庇你呢啲偽君子，真小人。亦正正有此post 既存在！

多講無益，多謝哂。送客！

留名

你都係打返正常啲字啦好嗎，問非所答

有客問我坐咩車去台灣
利申：當年係機場做

佢唔係應該買左機票先黎咩

屌你都廢事

佢真係痴撚線